栗戰書：符合憲法和基本法精神 最快 8 月通過草案

“全國人大常委今日 ( 20 日) 閉幕，新華社亦於傍晚公布人大常委法工委草案說明。新華社再於晚上刊出人大常委委員長栗戰書於閉幕會上的演說內容，栗戰書就會議初次審議港區國安法草案作總結，指常委會組成人員都認為法律草案符合憲法和香港基本法精神，預料最快 8 月通過草案，並列入《基本法》附件三，同日由港府公布實施。

按新華社公布的草案說明，當中包括成立特區維護國家安全委員會，由行政長官擔任主席，成員包括多名主要官員和警務處長，中央政府會「指派」一名「國家安全事務顧問」，在委員會內提供意見；另外，中央亦會在香港設立維護國家安全公署，除「監督、指導、協調、支持」港府處理國安相關事宜外，在「特定情形」可對「極少數」危害國家安全犯罪案件行使「管轄權」，並指這是中央「全面管治權」的體現。

草案又在附例中提到，若本港現行法律與國安法不一致，將適用國安法的規定，而國安法的釋法權在全國人大常委。至於負責審理國安相關案件的法官，不是由終審法院首席法官指派，而是由行政長官由現任或前任法官、裁判官中指派，負責審理國安案件。

栗戰書指，於國家層面，建立健全的國安法的法律制度和執行機制，是堅持和完善「一國兩制」制度體系的重大舉措，亦是保証香港長期繁榮穩定、「一國兩制」行穩致遠的治本之策。他又說，常委會組成的人員，都認為法律草案符合憲法和香港基本法精神，全面準確貫徹了「一國兩制」、「港人治港」和高度自治方針，並充分考慮維護國家安全的現實需要，和香港特別行政區的具體情況。而國安法會再根據常委會提出的修改意見去改善。

草案經投票表決後，人大常委會將展開具體立法工作，預料最快 8 月通過草案，並將有關法例列入《基本法》附件三，同日由香港特別行政區公布實施，不需經由立法會審議及通過。” 由立場新聞報道 2020/6/20 23: 30

留名睇連登仔大嗌G持

又想拖

唔係71之前咩

一定係立法會之前

屌你快啦仲8月

又拖

八月真係一個進可攻退可守嘅時間
到時唔想通過嘅都拖咗一個月
啲人唔記得冇得笑鳩佢

好能失望呀屌你老母

最初話6月20
跟住話6月尾
跟著又話7月
而家又話8月
根本就仲諗緊縮唔縮

8月

又話6月底 係立就快啦

搞咁撚耐係咪想分裂國家呀柒頭

聽日立啦 父親節立包無人記得

仲有，最快8月，即係可以再拖

侵侵唔會等啦 , 7月之內唔撤回就郁鳩支那都似

拖下都好既 比時間我地準備走佬
佢哋d資產又可以走快啲

幾時立呀仆街 我係屋企唱國歌唱到口都臭埋

又話6月尾7月頭
又淆底呀

又話最快7月立法
屌你老母而家話8月先通過草案
即係淆底唔敢立啦
垃圾

九月開學前解決香港問題
十一前解決香港問題
四中全會解決香港問題
澳門回歸廿年前解決香港問題

人大拉布可恥

屌你老母快撚d立啦

同話出老解一撚樣

縮沙正契弟

支那仲想拖到美國大選換走侵先立
而家侵得返支那牌可以打都拖唔到啦
支那係咪想搏小打局面唔想玩到全面脫勾

又要多謝燒山

燒生點講？

好似話7月前一定過

連燈

国安法一定係7月1之前立法
今舖死撚梗

一過左香港就正式玩撚完，中共d經濟都會收皮，唯一好處就係可以完全鎮壓反對勢力

共產黨 最後會被強力制裁

燒山一直用燈力保護香港
用心良苦

只有中共核心人物講既先要聽，中國共產黨香港人無份，咪撚浪費時間聽班狐假虎威講既廢話。
就算香港有人做人大政協，都只係花瓶而無實權。相反共產黨一揮手你監都有得坐。
中共呢下只係叫醒最後一批覺得獨裁政權有道理既傻仔，實情係呢個政權無得救。

6月變8月

仲制裁?!直接滅佢黨啦

國家其實係咪已經唔危急？點解可以不停押後？

年青人，你們不要小看中共，别對共產黨掉以輕心，共產黨是非常優秀的政黨，從來不立準備不足的法，立前一定花時間做好準備你們年紀太細不知情，我大概12，13歲時，便聽到共產黨準備立國安法，到我現在40歲了，仍未立法，準備了28年還未準備完，比勾踐卧薪嘗膽還要厲害喔

按新華社公布的草案說明，當中包括成立特區維護國家安全委員會，由行政長官擔任主席，成員包括多名主要官員和警務處長，中央政府會「指派」一名「國家安全事務顧問」，在委員會內提供意見；另外，中央亦會在香港設立維護國家安全公署，除「監督、指導、協調、支持」港府處理國安相關事宜外，在「特定情形」可對「極少數」危害國家安全犯罪案件行使「管轄權」，並指這是中央「全面管治權」的體現。

草案又在附例中提到，若本港現行法律與國安法不一致，將適用國安法的規定，而國安法的釋法權在全國人大常委。至於負責審理國安相關案件的法官，不是由終審法院首席法官指派，而是由行政長官由現任或前任法官、裁判官中指派，負責審理國安案件。

栗戰書指，於國家層面，建立健全的國安法的法律制度和執行機制，是堅持和完善「一國兩制」制度體系的重大舉措，亦是保証香港長期繁榮穩定、「一國兩制」行穩致遠的治本之策。他又說，常委會組成的人員，都認為法律草案符合憲法和香港基本法精神，全面準確貫徹了「一國兩制」、「港人治港」和高度自治方針，並充分考慮維護國家安全的現實需要，和香港特別行政區的具體情況。而國安法會再根據常委會提出的修改意見去改善。

唔明當中邏輯,全面管治權又點樣全面準確貫徹了「一國兩制」、「港人治港」和高度自治方針?

無膽階級專政

好煩电,要通過就快

唔係話7月前過咩傻閪

原本都覺得唔會遲過立法會
但根據往績，中共成日做錯嘢，同埋而家講到出口最快8月
隨時出咩意外拖到9月

食屎啦屌你老母
雜種快撚啲拉左呢條柒頭，故意拖到8月危害國家安全

又話最遲7月，快啲啦

港區人大應該強烈譴責人大常委拖延通過國安法草案，係怯於外國勢力嘅軟弱表現，有賣國嫌疑。

佢都無講邊一年的8月呀

想要多兩個月政策做外交同銀彈

社會動盪 應立即立法

都唔知點解仲唔立。星期一開市架喇

屌你老母共慘黨又話國安只有一國無兩制之分，而家越推越遲即係鼓勵港獨份子8月前勾結外國勢力姐，粟戰書咁樣係唔撚係間接推動港獨呀，第一個拉撚左你死共狗記住咪撚縮呀，縮左正契弟

呢樣要問習帝
呢句說話栗戰書只係重覆習帝說話
「必須把維護中央對香港特別行政區全面管治權和保障特別行政區高度自治權有機結合起來」

公職人員行為失當

屌咪撚拖啦
我準備好晒所有嘢先黎打空炮

立會投票係幾時？

快撚啲啦支那狗

其實原文好似冇寫8月，係立場自己加

咪撚縮 想睇到時港紙變軍票

8月先過?
咁71咪周街香港獨立旗

可以完全架空香港司法系統
當然「符合憲法和香港基本法精神」
不過就唔符合國際認知同理解嘅「一國兩制」
共匪「一國兩制」價值觀就係同「普選」價值觀一樣
一定要全面控制權喺自己手中

至於負責審理國安相關案件的法官，不是由終審法院首席法官指派，而是由行政長官由現任或前任法官、裁判官中指派，負責審理國安案件。

咁原文係點講

google " 栗戰書 8月" 得立場咁寫

唔該 pin 呢個

屌你8月

國際社會請企硬

2046年

係01搵過，唔見話 8月 過

八月先過你唔好八年後先過？

總加速師做咩今次減速

立場自己估

所以唔好咁快失望先